空氣清新機值唔值得買

係咪真係少塵左
我想買dyson dp04

值 用完鼻敏感好左好多
Dyson貴同埋換個filter都貴過人
利申唔係用dyson

空氣清新機值但dyson 一定唔值

屌 消委員份report站小米好過dyson都唔知信唔信好

Lm

唔係有本地牌子咩

買Sharp ，屋企用緊，日本製造，好好用

必買啦 仲洗問

全屋都係sharp

屋企用邊隻夠力

冇研究開model ，隨心買，有2部有加濕但係懶得加水

個filter到底要幾耐換一次

用左兩年都仲有70%

agger

好，但中資。寧願貴少少用Panasonic 好過（又唔係話太貴，叫合理價錢）

你會唔會冇折個膠袋？ 我嗰個差唔多半年就需要換一次，不過可能我嗰個係冷暖功能，我基本上日日都有開，同埋加上係第一代，冇新嗰啲咁好

俾你講完即刻check，好彩有

不過我嗰邊長期空氣好好，通常屋企噴完嘢讀數先會升，唔知係咪關事

Dyson 係最無用

在空氣淨化表現方面，小米獲評3.5分；而Dyson Pure Cool TP04只有3分，Dyson Pure Cool Link TP03更只有2.5分。若仔細分項比較，在除煙霧、塵埃、花粉方面，小米的空氣清新機獲評4分，；而Dyson Pure Cool TP04只有3分，Dyson Pure Cool Link TP03只有2.5分。在除甲醛方面，小米有3分；Dyson的兩款只有2.5分。而小米的能源效率亦更勝Dyson，獲評4分，Dyson兩款產品為別為3分及2.5分

爭d買左

佢個lab應該自己數據唔係小米個app d假數據掛

不過Dyson隨後提出抗議，強調這個測試結果是因為彼此著重的效能跟測試標準不一樣。Dyson回應指，消委會報告沒有反映產品空氣淨化風扇的淨化效能，「該研究只顯示了清潔房間空氣的速度，而不是實際的過濾質素。」

Dyson回應消委會報告，指該研究只顯示了清潔房間空氣的速度，而非實際的過濾質素，未有反映出其產品的淨化效能。Dyson又指，消委會所測試CADR是其中一個測試標準，惟Dyson較着重於為實際家居提供高質量、均勻的淨化空氣，故今年初已改用更貼近實際生活環境的「 POLAR測試」，該測試可證明產品適用於淨化現實房間；並強調產品通過最嚴格的過濾器測試，確保濾網可捕捉99.95%小至0.1微米的粒子。另外，對於被指除甲醛速度較慢，研發「b-MOLA NCCO1702」的雅康國際科技有限公司發聲明，指消委會評分時，漠視NCCO處理「氣態」污染物的功能，及沒有使用該公司針對甲醛而研發的專用過濾器，批評是「不全面及不恰當」。黃鳳嫺昨早回應雅康國際的聲明指，是次測試是參考美國國家標準及中國國家標準，強調所有產品的品質測試均為一致性；但樂意跟進不同廠商意見。

試水溫買左屌米, 真係無左狂打乞嗤

不過屌米無 hepa

唔睇錢, 如果要有埋 hepa 邊部好

唔睇錢我會買dyson, 有埋暖風機

睇左咁耐都係心思思想買dyson

貪平買左部屌米，本身冇鼻敏感，所以feel唔到分別
但真係少左塵

好難㨂！

但屌米冇得拆出嚟洗，唔知其他牌子係咪一樣

等緊呢部 幾時出

咁都係dyson算

dyson 有無淨係空氣清新

暖風我無用, 怕熱唔怕凍

點樣無得拆出黎洗？其實都係換濾網

佢係風扇連空氣清新功能

貴啲有隻出到暖風

我見fb啲人成日屌話冇得拆出嚟洗，我嗰部頂出風口入面見到有塵，定係本身唔洗清潔由得佢

其實消委會佢測試冇長時間 只係開箱頭幾粒鐘

巴打我有個長身TP04你岩唔岩 想放

多謝 🙏但我想要DP04

都係信國貨dyson

Dyson 部機，其實唔係傳統空氣清新機/風扇/對流扇/暖風機

單講每一項功能的話其實唔會夠其他牌子黎，
但合埋一齊又冇其他牌子可以做到。

呢個係佢獨特嘅定位

其實都係靠塊hepa同活性碳 filter
之後睇屋企大細 簡流量

開住訓，鼻敏感同鼻塞有改善左

唔要暖風可以揀 TP06

樣樣做到d但唔夠好 有d人話佢呢隻d風好細

消委會個測試方法得啖笑
小米落後用緊活性炭
人哋其他用化學反應持續分解甲醛，唔會有二次污染

用緊飛利普
屋企人明顯鼻敏感少咗
街外空氣差嘅日子部機會用力d過濾
覺得幾有用

Pana 信興衝出黎力推國安法深藍 仲衰過屌米

咁邊隻最好

飛利浦

咁買冷風個部咪得 仲平d

唔好買屌米，半年換一個filter,貴𨶙到仆街，sharp 3年換一次，pan記兩年一次，所以屌米係平賣部風機俾你，但之後條數貴到仆街

睇完牌子又要睇袋理
一陣又要睇埋產地
使唔使睇埋零件同物料來源地

用緊dyson 我自己覺得幾好
D數據好清晰 多人個空氣質素會明顯差d
噴完野又會差d 過一陣變返好
起碼知佢有作用

抽濕機跟既空氣淨化有無用
定係要額外買多部

Panasonic 日本洒店嗰啲啦
放埋濕，filter可以洗

用緊sharp 感覺良好

我用咗Hp06 年幾，原本用04 都冇打算換
，但見佢個黑金色幾靚，幾醒識搞花臣嘢引你換機

350度轉磁浮feel 底座+ 特製濾網無間斷物理直接解決甲銓 風噪明顯靜過上一代HP04 , 至少開到最大風速你唔會反感先

你問依度某個台啲人就嘥氣，總之係Dyson 就會有班吹水怪出嚟吹到日日有野壞
我就第一日一出即買放窗台做第一防線吸塵
用咗年幾日日廿四小時開住咩事都冇

見到有啲抽濕淨化機已經係用緊hepa filter
應該已經同普通purifier 無分別了

我有鼻敏感，屋內有部dyson 風扇& LG puricare，dyson當風扇算，跟本幫唔到我，但開LG一陣之後個鼻就舒適D...所以要買就買有埋殺菌之類既機，唔就咁話有filter就得。
之前去日本都見好多酒店用Sharp/Pan，住落起碼冇乜異味或者鼻痕痕。

未用過
想知係每日開幾耐? 同埋會唔會好食電

小米d filter平到

DYSON垃圾黎
求其一隻日本牌子都屌打佢

用緊小米

同好撚大聲...

想問下d filter 大概幾耐換一次同邊到買

, Fortress

平均每日開十幾個鐘, filter 可用八至九個月

Filter 真係燒銀紙
有邊部係2年以上至換要換filter?

聽聞日本amazon 買平好多？

Thanksgiving 買最平

有, Philips Air Purifier 2000i 系列 AC2936/33
不過唔知可唔可靠, 佢Flag ship model Series 5000i 都係得一年

建議更換濾網 3 年 (6)
(6) 該裝置的建議使用壽命，是根據室外有害空氣微粒的地區性年度平均值，以及空氣清新機在自動模式下，每天使用 16 小時的理論來計算。

Dyson風扇係真係風扇？

開最大吹到你頭都甩
不過開盡嘈係真嘅，話曬都係風扇嚟
如果開1半以下做空氣清新就無乜聲
利申：HP04

燥音製造機黎

早兩年買咗屌米
買完發覺屋企長期都係單位數到10幾空氣污染
索性唔開
嘥咗$1000

sharp 同pana 真係ok
朋友band 房隔離房有人隊草勁臭, 一開部sharp 幾分鐘就冇事
屋企用pana 抽濕+清新2合一, 開完入房係覺得好清新

小米有鼻敏感朋友覺得ok, 但我覺得冇用
擺部3代係狗尿盤隔離長開, 隻狗all 完已經去開勁d 等佢清一清味, 但冇一次work, 最後都係要開窗

留意電壓

佢會提你，唔洗估估吓好體貼
我一年換一次倒
但其實你唔換都得既，想慳錢咪兩年先換一次

filter 喎

無開窗係個位數
開左一定十幾以上
咁好正常

我意思係真係「dyson風扇」定清新機+風扇個種

我係開咗窗，啱啱開機都個位數
可能上年冬天支那工廠冇開

其實開左窗就一定有塵入屋
多定少視乎你住低中高層附近環境
加上半年換一次filter再加清潔部機
其實好好用

典解要用物料去判斷空氣清新機嘅效能？

有部B字頭，幫地鐵做空氣工程嘅
話用啲唔知乜7粒子
最後排第尾

每種物料有佢嘅limitations
小米戇鳩在呢佢個壽命係預計, 冇任何活性炭濾芯壽命指示
即係話嗰個濾芯失效都唔知，係你屋企二次污染

幫港鐵做工程有regulations, 做唔到要求會仆街死
點同出邊零售啲型號啊

最好啦 消費前做足功課

嗰部機個賣點好似話係
用喺港鐵的 通風 管道裏面
同樣嘅物料
我用買一年$3880， 50蚊係carousell賣返出去

擺書檯嘅話大家覺得Philips series 800好唔好

我正如小米做PR都話醫療級美國晶片
偷換概念吹水啫，真正要睇嘅Indicator都唔係呢啲鳩野

之前我問醫生，醫生話除非你唔開窗玩循環空氣
空氣清新機濾到嘅空氣有限

鼻敏感人士 用邊隻好

你問既係味袁國勇先?
係既我就左部機佢

小米 有話自己係醫療級？
我用panasonic用咗十年
一套filter要成千幾蚊
想換小米 大果部

我用左HP04 都好幾年, 對鼻敏感0幫助
其實睇你對咩敏感對塵蟎敏感, 咩清新機都無用啦
HP04 對PM2.5 PM10 果D 可能都有D 用既
但味道方便, 好似唔多掂
之前用果SHARP 既清新機, 對臭味敏感好多, 放督屁都DETECT 到,
同埋除味都快好多,
相反部HP04, 放幾十督屁都無反應
只可以講DYSON 係買個方便, 多合1, 咁就無乜其他品牌可以比到
只能夠講高不成低不就,
風扇唔夠真風扇涼, 暖氣又唔夠真暖氣暖, 空氣淨化個效果我係覺得最唔明顯

買HEPA 14果d

用緊Panasonic 日日長開 鼻敏感少左

push
聽人講呢部好快去晒啲味

請教巴打個插頭摸落有冇勁熱？
熱到個插座燶咗正唔正常

睇pre filter 通常成日要洗pre filter 個芯都好快要換 我果部聲稱兩年換一次 最後1年就要換

味無咩所謂 最緊要好大塵

關晒窗一樣有
有埋有陣時D 塵都唔關出邊事
係你D 床單, 被, 衫, 好撚多纖維
除非你獨立一個衣帽間
否則清新機都幫唔到幾多
仲有
你關晒門窗都好
你一開清新機, 都會CHUR 晒出邊D 塵經你門隙入黎
除非有工人姐姐, 日日清潔
唔係都幾難少塵

小米好識利用大家嘅聯想力
「第二層高效空氣微粒子過濾網，可過濾小至微米級的微小顆粒，這種材料同樣廣泛用於醫療設備及實驗室」

嚴重鼻敏感，1個禮拜至少1-2日敏感到大傷風咁
買過屌米完全冇撚用
後來的起心肝用左4千銀買部Daikin
好左8成，剩低2成通常訓唔好先發作

另一功能係吸空氣微塵
我有貓有狗
平均2星期清一次係成層毛塵搣出嚟

我都有兩部，但你地開空氣清新機仲會唔會打開窗？？？

放起睡房擺起床旁邊點都有d 用掛

唔開, 間中先開一開露台通風

喺連燈問 嘥氣啦

鼻塞,塵滿 中度敏感
呢排訓教成日塞住個鼻 關唔關空氣清新事

你屌米係同人地二合一黎比 人地dyson 係風扇加空氣清新
你小米用純空氣清新機同人鬥
dyson 輸都好正常呀嗎?
依加dyson 出左個淨係空氣清新機
你又唔見小米拎黎比

利申用緊飛利浦空氣清新機

用緊 都幾大舊除非你書枱好大 放睡房地下唔錯
但佢冇活性碳 負離子 只係靠個HEPA filter

呢個係真，全屋幾部空氣清新機都係呢個牌子

養貓養狗必買 但普通人屋企真係唔需要買
除非住低層對住條街啦

我每半年換隔塵網, 真係黑過新既好多咖

雖然我都覺得我部Dyson 吸塵機, 每次吸既塵係比兩部空氣清新機 (Philips + LG) 加埋既吸得仲多

依個唔係常識黎？
同抽濕機一樣
空氣清新機一般都係靠個hepa黎隔走d微粒
開窗除非個空氣清新機勁到過濾既量大過你間屋個換氣量

清新機係循環室內空氣，點會chur出邊空氣
你開左抽氣扇？

消委會d 比較好撚片面
乜產品都係吹奏平野
同埋剩係比較某d 方面

例如大西北呎價平過港島呎價
就話大西北好撚抵
但其他範疇完全唔提

即係點

消委會都信 信果個應該弱智

你講下有邊個model 有活性炭壽命指示
小米佢係根據你開風大小，pm2.5 污染物黎計算
filter 既壽命

屌米依d 大陸牌子都要討論

自己research, 係咪要人教埋你抄作業咁羞恥啊

睇緊部 BM100 醫療級都係 $5000

DYSON 果D 都係9 估, 而家新款唔知有無

How an Air Purifier Can Help Reduce Dust

All of these tiny particles move around indoors by floating through the air until they finally settle on a convenient surface in our home. By adding an air purifier to a room, many of these particles will be trapped before they have time to settle, not only making the air more pleasant to breathe but reducing the accumulation of dust on our tabletops, books, and shelves.

The most important tool for filtering out dust is a true HEPA filter. HEPA filters were designed in the 1940s to protect scientists working on the Manhattan Project from tiny radioactive particles, and due to their efficiency at removing particles from the air they gradually became used commercially in filters and vacuums. A true HEPA filter is rated to capture particles at 0.3 microns in size with 99.97% efficiency, although it can capture both much larger and smaller particles as well. The 0.3 micron size was chosen because it is both the hardest size to trap and the size most easily drawn into lungs.

我就係要呢d

睇你要空氣清新機黎做咩
活性炭係用黎除臭果類
Hepa係除微粒，鼻敏感岩用
大多數空氣清新機都係風扇+上面2種濾網
睇下佢hepa網係級數就知好唔好
不過機身設計有缺陷漏風都會有影響，但正常人好難測

買空氣清新機係睇佢既配件，支援
反而佢d function 係多餘
因為最主要睇佢用緊咩隔塵網，再睇要更換既時候易唔易係市場上搵到
而小米，有溫度同濕度可以監測埋，你亦可以遠距離睇到屋企空氣清況同埋用電話較大小風
小米1000蚊就做到以上既野，其他牌子起碼要3~4000蚊

hepa is key , xiaomi 無hepa即係唔使要

連燈問支那野喎 得一個答案：會爆炸

我都係

用左清新機 鼻敏感好左

全部都係靠估，邊有得量度出黎

買咩都好總之就唔好買 dyson
dyson 9成錢都買左佢個 design
用同一個價錢買其他brand
功能上有更好選擇

但係問dyson都係9成話貴無用

咪係，大都係計開機時間來估

為左filter 錢換既, 你最好查清楚
pana 好似玩到1-2年?
小米大個隻唔知玩到幾耐, 但2s 自己話濾芯得4-6 個月, 3都好似係咁上下

冇hepa我就唔會買
如果你話你目的係想活性炭除臭果類目的都仲可以接受
但買得空氣清新機一定係全都要

我主要都係訓覺閂埋房門先用
平時都係睇個讀數，如果太高就閂窗玩循環空氣

個傻仔睇太多廣告洗左腦

唔係叫你買小米, 但小米都有hepa filter

唔關事,問過CS佢話純粹係計算開機時數去判斷洗唔洗換

連登科學家咁出名你都唔識

連登經濟學家專教人高買低賣，高追止蝕做社工。

連登物理學家，違反正常物理學仲會笑你戇居。

連登科學家引用資料來源包括，老高，content farm/不知名YouTubers

個個都問頂諾貝爾獎，你夠膽笑佢哋

好少見有廠商可以強硬地提出有力的理據反駁消委會

我會關門拉窗簾，或開冷氣時先用

我覺得開窗會加速濾網個更換周期
因為你開窗間房會換氣，空氣會多左微粒
閂窗循環最好

YouTube scholar就算啦

呢隻堅勁，但過萬蚊

我用緊Panasonic Filter話用10年，但其實好污糟，個向星期要吸，一年就想換

醫療級，誠哥都用佢

真 支那牌子都要諗買唔買 仲要討論

利申開住部dyson回post

Hp06,用完之後朝早冇打乞嗤，除非好凍

想問下你用緊時開唔開窗

開，拉左窗簾

b mola唔係好好嘅咩點解咁平買返出去

好既就唔會放dyson啦

喂喂喂

空氣清新機 除唔除到塵

推介市民用$200貨 自己買$3,000名牌
消委會公帑買Dyson風扇

買左部pan仔
但感覺冇乜用
依家都係天氣凍又焗個陣
開黎吹下風

根本就唔係好高科技嘅嘢
你鍾意買牌子咪比錢
小米啲嘢不嬲都係平靚正

一分錢一分貨

買三菱？

rainbow 完全改善過敏問題
價錢值唔值就見人見智

我都有個咁既困惑
但實在我見室內設公司，診所，健身室都係用呢部野
我唔買小米部野既原因其實真係純因為佢係支那野
利申:用SHARP, 同埋空氣清新機對鼻敏感係堅有用

Dyson 有甲醛sensor
唔似小米嗰啲冇sensor數據，algo 鳩估就當係

佢咁寫：
「Dyson Cryptomic™ 分解甲醛科技能消除甲醛。1
持續有效，無須更換。」

不過你唔要暖氣功能，呢個價錢唔抵

得啦得啦，小米最好啊

其實買家電e.g, 空氣清新機好心就自己做research
係討論區連登問根本晒鳩氣，PR打手多到仆街

有錢咪買貴d囉

有鼻敏感既窮撚買小米頂住先我覺得無問題

身體係革命最大既本錢

真心有鼻敏感嘅話
訓覺真係有改善
唯一唔好係 你習慣咗清新空氣嘅話 好似上癮咁

開窗通下鮮風 vs 盡量唔開窗但用清新機

到底邊樣好

多d用吸塵機都有改善

我會吸埋床邊 枱面

鼻敏感後者會舒服d
正常人冇事就前者

小米除咗部機平之外，濾芯冇乜優勢
鼻敏感自從戴口罩之後已經好好多
普通外科口罩已經95% pm2.5

雙管齊下啦

吸塵機用十分鐘就無電

清新機可以24小時

不論你買家電定係買樓，你上討論區或者上連登睇諗住可以抄作業，自己唔做research嘅話，仆街嗰個一定係你

塵蟎點搞

係咪一定要用塵蟎吸塵機

冇得避
定期換枕頭同床褥

濾芯平算唔算優勢

可以換密d

口罩係屋企用會想死

床褥

又蝦窮撚

宜家屋企用緊2個b mola細細隻嗰款空氣清新機
隔一段時間會見到機身同filter有好多塵 同埋電腦台冇之前咁大塵

買小米啦，又平又好用

最平係單買小米濾芯 自己加把風扇係中間

YouTube 有教

200$ 左右岩窮撚

我本身有philips
嗰陣裝修完貪平買多部屌米嚟吸
個吸塵量屌米車尾燈都見唔到
屌米吸半年都唔及philips一個月
又無隔毛髮filter
外窿又大啲毛髮隔晒喺機出面一熄機就飄到周圍都係
垃圾級

我覺得香港空氣污染真係好嚴重，近馬路、工廠區更加唔駛講，開窗唔一定好

不過我覺得開空氣清新機，間唔中都要開下門窗交換下空氣

有D有床吸頭

會用床吸頭吸床褥，真係嚴重可以考慮下防蟎套

做下research 好多其實唔太大作用

Ching 你部屌米吸到毛髮咁勁

你開到最大？

周不時開抽濕機抽濕，會少好多塵蟎

小米過濾唔到virus，b-mola既ncco我都有研究過。我係物理學碩士，而家代理緊部醫療級嘅空氣清新機，有五間私家醫院都用緊。我研究過晒市面上唔同牌子同濾淨空氣嘅方法，如果你想知多d唔同牌子嘅比較同detail就tg我la！tg: dudesiu11

點解依個post 咁撚多屌米打手

因為窮呀dllm

好慘，讀咁多書都要上網做個sales 仔

用緊Philips Series 800
住低層勁大塵，Filter半年已經積晒塵
感覺上比之前好咗
起碼鼻敏感少咗發作

好似都抵玩

不過好細部 係咪只可以放房

香港唔興鮮風機

想慳位咪買抽濕+空氣清新果d 2合1機，用少個位

唔想換FILTER 既可以考慮下AIRFREE, 之前睇開個個耳鼻喉科醫生個房都用, 葡萄牙野黎
當然好唔好自己就做下RESEARCH 啦

Ching用緊邊部 開心share下

據稱話300呎內都ok
不過我住劏房
最近新出咗灰黑色版本唔知同我呢部有乜分別

$7000買部airgle AG300好過

Philips好似唔錯
唔知2000i 好唔好? 唔想太大部

D filter 都好貴

加多少少買Rolex 系列

空氣清新機要幾貴阿....四位數唔駛已經幾好啦喎

咁多巴打話sharp
邊部好

買iqair啦，全瑞士製造，醫管局都用
Airgle 得個filter先係美國做，其他配件全部都係韓國或者大陸做

利申：用緊iqair, 瑞士山區肺呀

同問

Lg細果部 puricare有冇人用過

講漏左
係開到最大好似抽油煙機咁嘈先吸到毛
但係會隔晒喺機出面
都on99

答你唔到，無用過
窮撚淨係買部平平地+filter唔算貴
2000i又智能又活性碳點都好過series800

空氣清新機好似唔預你熄機

買過小米用左一年多d就壞左我長開二檔filter 4個就要換一次

大公司玩d corporate governance and environment 之下幫襯下本地野姐我估

我個部會自動提你

巴打有興 tg 咗 check 下 啱啱養咗貓 想隻貓仔健康d

咪撚玩啦 小米都有人吹奏
第一 佢個filter唔知hepa 10定11黎，用錶度最客觀，出黎d懸浮粒子keep住1500粒/L，出面大部分都做到0，點解要買佢？
第二 佢個設計就好似風扇咁 一路入塵落風機再一路吹番出黎

利申 做呢行 唔係sell野

果D咩10年換一次FILTER既就咪鬼信, 1年點都要換

利申好多年前買左部小米, 完全垃圾, 開左同冇開冇分別, 之後換左philips AC5660, 同樣環境下喉嚨同鼻敏感都好左好多。

Blueair, 瑞典牌子全大陸製造

所以我只可以打手iqair, 全瑞士製造，雖然入門型號價錢係萬三蚊一部

工業用Filter elements 其實唔係咩rocket science
間間廠都做到每個spec咁滯
啱spec 就睇design咁囉
之後都係錢啊，計下分個d RFQ野

去到commercial products，到最尾基本上都係鬥個filter size，出風咁
買家要玩gimmick野就由佢地啦

物有所值

tudor 加五六萬

想問下有nanoe對過濾煙味有冇用 ?

點睇dyson

下，屌米個filter 200 一個 , sharp 成套差不多$2000 ...

再者，樓上有人講filter壽命問題，最簡單睇下個filter大細就知，屌你小米個filter，我屙舊屎都大督過佢

佢d filter咁平
新家屋入伙個個月換
之後
眛埋眼一年換兩三次都得啦

一路睇po一路打乞痴

鮮風污糟到仆街

尤其冬天，PM2.5 爆晒錶
冇清新機，到時開窗又唔係，閂窗又唔係

Amway 空氣清新機

最好

係狗屎貓尿面前
所有活性碳filter都係垃圾

離子野唔熟
但以我所知佢係痴住d粒子等佢負重跌落地（好似係）你見pan記個網都係寫抑制但比hepa平就真既

睇你想要咩 如果係咩功能都要咪值
如果淨係要空氣清新 佢有用既 但唔值

個廳300 呎唔洗用呢d啦
牛x咁大座

佢風扇作用係附助冷氣對流

銷毀會淨係死捉住一兩個參數黎評，仲要次次都就住d支那品牌黎揀指標

但銷毀會office就用dyson ，你話好唔好笑

屌米個 sensor 唔太準，平時最好用返 manual 風速

吸味真係要日本或歐美大 brand 先得

一般家用機個filter 咩級數到？

望到呢度已經痴撚線啦 一路frap frap frap frap撚哂d跌入去既野出黎 行近少少都大塵污漕到仆街
有人話拎去洗咪得囉
咪撚玩 邊有人預拆出黎洗架
當你3個月洗一次 你咪將3個月儲埋d污漕野一9放哂出黎

講filter Philips 同3m都好勁但係貴，之後換filter 都幾甘

但係sharp比美的收購左

最𨶙on9係吸風位啲閪窿，個個都有舊塵喺度，吸塵機都搞唔到，要搵牙籤篤晒咁多個窿篤出嚟，好𨶙煩

都係個句消委會身體好誠實

幻想下

H13
你上網睇下 12或樓下嗰d唔係H字頭係E字頭 行內叫假hepa

Philips 同3m個filter 係咪已經叫好勁？

我冇鼻敏感但間屋日日好多塵
可能附近多地盤
有冇岩用嘅機？

想問下去唔去到寵物異味

去味要買d有活性碳

Panasonic 呢隻, 十年先換

應該咁講 hepa 13塊塊都一樣
1.係差在個filter面積大細
2.佢有無加其他野 eg 離子/活性碳etc
3.同埋部機設計 好似屌米咁 不如就咁擺塊filter係你屋企部風扇後面算

呢部勁啊，買咗幾錢

打手

Hepa 13 最抵玩有無推薦

推介邊部

怡悅 HEPA 濾芯

用依個點睇

小米都claim 有活性碳，但完全去唔到味

巴打好
咪就得班傻閪/ 打手先會吹奏小米，

Sharp放房買邊部好
見台灣網最細部係fu-j30t-w，香港又冇，變左係fp-h30a-b
其實係咪同一部唔同地方唔同編號咋？

好多年前買, 三千幾, 用落冇乜特別感覺, 叫做有啲心理作用

即係咩意思

十年唔洗換filter既機⋯ 我反而覺得好伏

有冇千零二千搞店係房用喳

用緊消委會介紹個d

唔做打手
不過你照住上面講既揀都唔會太差

最好三年一換啦

冷氣機加張3M過濾紙，效果同空氣清新機有得比

用緊

咁你每日要開幾耐冷氣 又幫唔到寵物多毛啲情況

會影響抽風, 不過好多派學說, 唔知信邊個好

個個牌子計算壽命方法都唔同，其實個filter 變黑就要換

errrrrr.....

呢部機2019年出

理論上你唔會打開個filter睇
不過大部分都係一年咁上下收皮
全部機個提示都係計時的

其實空氣清新機係吸pm2.5 / 花粉 / pm10, 要吸毛就勤力D用吸塵機啦屌

我會睇

咁你幾個月過濾既野咪飛哂出黎囉？

6月

有咩機係吸塵勁又唔會大部 次次搞完清潔幾日就又開始鋪塵

我推薦大金日本款，日森應該有直送，買隻變壓器就用得。 大金用雙電極殺菌，filter 又聲稱10年先換，最top 果隻model可以放濕加抽濕，一機多用。

台灣出左部智米，好似勁過小米，小米間生產商整

小米係H11
睇你講既野，唔似做呢行
個個清新機都係風扇帶動經過filter 過濾嫁啦
你講既數據有無證明 唔係亂up 就係
仲有懸浮粒子你所指係PM 幾？
個單位仲要錯

即係用H13副廠濾芯

用緊，好撚大部

philips啦. 換filter都方便d
如果係貪5/10年換一次filter果d, 不如唔好用喇

同埋無論咩牌子. 睇cadr最直接. 大部份日本牌子都係大約一個鐘換3次空氣做standard. 靚d既blueair同airgle會寫埋換5次既範圍
不過呢d都係suppose你開到max黎計, 果d sleep mode/auto mode...開窗算啦

$2500左右啫

仲有你話佢設計有問題
係咪姐係話埋Balmuda 設計有問題

1. 個問題係風機前定filter前 同埋個風機會唔會用肉眼睇到露出黎會跌野入去
2. Pm 0.3 有人度其他架咩？
Pc/L 邊度錯？

小米打手？

filter 大細係睇表面面積有幾多
同級數有 philips AC0820 你又會唔會話佢細filter
你要大，可以買小米部pro 夠晒大未

睇清楚你自己講緊咩先 好似講緊同一樣野

講緊你比緊1000都唔洗買既小米
唔該拎返同級數價錢比先公平講filter 大小啦

哦 原來比較埋價錢 sorry大佬

依家嘢冇話值唔值，睇你個人對生活嘅要求
可以肯定嘅係，買返正常牌子係絕對有效，空氣質素的確會高咗，但都有人認為嗰啲所謂空氣質素唔影響佢生活就冇必要買，例如班老嘢，都係話自己唔好用空氣清新機都生存左咁多年之類嗰啲廢話

thx

巴打屋企好大部野都幾高下

D設計 積麈積到

大粒塵要用吸塵機清，細到Pm2.5 果啲俾靜電吸住，唔會跌出黎

希望遲下買空氣清新機唔洗考牌

唔大 但聽講部野好勁 台灣啲狗cafe十幾廿隻狗一啲味都無

設計空氣清新機？

今年出個部小米空氣淨化機X用H13

屌米做特價時159
P記1480

佢用H11 同其他廠既H14 比較， 真係應都廢事
佢唔敢回應BALMUDA設計得差

即係邊部最低買？

用緊
P記 (十年filter)
Rainbow(用水filter=冇)
同小米 (買左十個filters鳩換)

全部唔滿意

p記一樣，十年filter, 拆出黎洗
一路洗一路咳

用緊，二次污染機。

睇消委會report

用緊部有加濕既舊款，好廢

開緊空氣清新機洗唔洗關窗先用？

都不過不失嘅, 我仲有部大金乜九光電流, 都唔差

大金啲客投訴
話個filter未開已經發毛

廁所用呢部, 光觸媒吹到好似好堅咁,不過好嘈

咁我又冇事

而家隻lg好唔好用 見3千幾蚊有部

咁係咪淨係洗隔塵網就得？

但當你發現 屋企一部部機放係度個時就會覺得dyson好好～ 3合一好方便。
我依架個廳又抽濕 又風扇 又暖風又 空氣清新
咁多機 見到都唔開胃 又冇雜物房 唉

想知有冇結論 求懶人包 最近都想買部清新機

竟然
我見佢圓柱應該會細過四方形個d款

最好

吸塵就得

吸味 Bmola 都好出名，不過佢 D 機造功一般

未用過 但台灣啲狗cafe係用呢部
啲人話完全無味

bmola 個濾芯技術係堅的，但 mechanical design 真係唔得

而家地鐵站廁所全部都係用佢。

佢唔係用 filter
而家佢地自己本身個 NCCO 濾芯
個技術係科大自己研發的

吸味速度佢肯定係數一數二。
但 mechanical design 唔得，
我自己有第一代細機，
佢可以較到最細風都會嘈..

所以你見佢 commercial grade D 野，
多數係純粹一套濾芯裝響風櫃/風扇上面。

唔係通風管道，而係廁所
比起早幾年，黨鐵 D 廁所明顯係細味左的。

另一單佢地成日拎出黎講的 job reference 係堆填區匯豐data center

其實睇技術，離子嗰 D 其實唔係過濾，
而係將 D 塵自己黐埋牆/落地。

所以佢地速度會係最快。

甲醛係有得度。
只係隻 sensor 幾錢者。

至於 filter 壽命，有度嗰 D 通常都係度 filter 前後壓力低去判斷個 filter condition

日系機主要係靠離子，HEPA 多數只係輔助

所以佢地多好多超薄款。

甲醛最好始終係空氣流通最有效
佢係d料入面, 釋放速度係expotential, 最勁係頭1 2個月過左其實ok d櫃門唔打開, 抽櫃唔拿出來就有排都唔散

認真：睇自己屋企附近的空氣質素

不過就算空氣差，最好都間中打開窗換下氣。
空氣清新機唔係萬能的，氡氣呢類已經冇符。

日本amazon空氣清淨機排行榜
1.Sharp KC-H系列
2.Sharp KC-G50-H
3.Sharp FU-H50-W
4.Sharp KC-F70-W
5.Kaarll 小型空氣清淨機

識買一定買水貨 IQ air
瑞士制，醫療級

佢個濾芯，冇理解錯其實係指個 ion generator

本身用途就唔係過濾。

對比其他牌子空氣清新機,算細

LG 有姜B代言

有錢一定買sharp

不過想買細部d 得LG ，Philips 呢d選擇

咁抽濕機個空氣清新功能有冇用

咁係咪即係其實有部抽濕機都夠做？
屋企冇乜位
本身部抽濕機有hepa filter
黎緊會接隻寵物返嚟住
屋企有時會燒香咁
驚佢聞到啲香唔好
所以諗緊買部空清機俾佢

呢3款

第一款仲有冇濾網買？

大約2年前換過，而家唔知，都成10年機

Airfree P150

值
不過真係唔好買DYSON
買D空氣清新加抽濕
最好有埋負里子, 抽乾衫真係無陣味

好有用, 但唔好買Dyson
買Philips啦, 真係feel到唔同, 聞啖氣都舒服d

如果淨係擺喺間房 sharp應該買邊隻？
想買好耐，但唔知邊隻好

For鼻敏感

物理學係咁上下

成萬蚊喎那有錢

值
隔離屋成撚日門口燒香
我部機成日都紅燈

用緊Panasonic F-PXM55H
唔錯

消委會都用喎

HEPA可以用十年

幾年前Amazon jp買咗部sharp
千零蚊有埋加濕
係要買個變壓器

用緊PHILIPS
鼻敏感有改善
不過FILTER要$700都幾貴,大約半年換一次

用緊sharp KC系列，日本Amazon買集運返黎
平過行貨一半，晚晚開黎訓，開埋加濕，鼻敏感即刻好返好多

有冇人用cado

呢隻完勝

係

唯一缺點係好大部

除此之外應該冇機夠佢勁

filter要向香港代理買

水貨有

大概$10000包曬所有filter
Filter大約兩年要換一次

買Dyson濾芯買副廠平靚正

屋企養貓 啲filter會唔會好快吸哂啲毛？咁咪要換filter換得好密？

正常係要閂窗先有最好過瀘效果，不過我都有開少少窗可以有啲鮮風入屋

第二日就送 三個月後報告下

我都係用sharp 但覺得煩嘅位係冇得直接當風扇用
有冇啲好似dyson咁但又冇咁貴

因為屋企有養貓，但係原來我有嚴重嘅鼻敏感，咁廳就用Sharp，我間房就用Phillips series 800，之前間房係用Dyson pure hot + cool(第一代），冷暖風個功能就幾好，但空氣清新功能真係麻麻地，所以先轉左用Philips

全部都好大部？

邊部

#358 第一部 比較舊款

諗緊P記定sharp

之前冇耐買咗呢個玩，都幾正吓
可以監測室內CO2,室內同戶外pm2.5,温濕度

貴唔貴？

269usd再加運費四十幾

官網直接買：

香港代理：

冇啵。。。
我覺得好多時係拖板插頭問題
為求安全起見我全屋電器都係接駁去大大嚿嗰啲防雷拖板

有conclusion未？

淘寶？

iqair官網

我就兩部夾埋一齊用
Dyson 風扇因為鍾意佢個樣同埋有暖氣方便多合一所以就年年都會換新機

你講sharp嗰樣嘢就講得好啱
真係100尺範圍放篤屁佢都感應到會變橙色燈

Sharp 空氣過濾加抽濕機我就會擺喺廁所門口作為第一防線防止濕氣湧出嚟，
有時喺廁所爆得勁變晒紅色燈，我已經有習慣自動自覺開窗開門將啲屎氣直接抽翻出海洋

年年都會換新機

唔好買屌米

試吓將3M濾網包住個風扇，一樣可以過濾到空氣

依部咩型號??

dp04

抽濕加空氣淨化機得唔得？ 如：Pan記
或是要分兩部機咁買？但我無咁多空間放

空氣清新機=濾網+風扇
抽濕空氣清新=濾網+風扇+發熱器
理論上係冇問題

哦，咁買一部過就得啦 thx

我甚至覺得一部過好過兩部分開
二合一會過濾左空氣微粒同塵埃先再入風落抽濕機利用冷熱溫差抽濕
抽濕機入左塵好易壞同影響效能，等於你冷氣都要洗冷氣
有濾網先隔左塵同微粒對個抽濕機壽命仲有提升

抽濕機可以加塊3M 冷氣filter 隔塵

用緊Panasonic二合一
好好用

自己貼驚入風量太低會高熱燒，但未嘗不可
想安心買二合一出廠測好就應該負載冇問題

我係hktv睇中呢部pan記$3000有找好似幾抵玩

你依部唔係二合一
Pan記二合一應該係F-YAR25H

應該話你依部勉強可以當2合1
但冇hepa濾網空氣清新功能冇咁好

哦，咁要有hepa嘅平要幾錢左右？

24小時報告：塵少左，鼻敏感好左（少左鼻痕乞痴）

結論：值得買，邊個牌子就自己諗（dyson係型既）

Pan記果部hepa二合一細鋪4k有找

個網要幾耐換一次？幾錢？
Thx

佢就話hepa3年一次$3xx，活性炭5年一次$2xx

我都諗住呢部 但都唔細部
21L個部個背脊細好多但又驚唔夠

係咪得Dyson 有暖風？

邊隻濾網得 圓圓地外殼舊式風扇都得？

我用冷氣機用嘅靜電濾網，剪啱個形狀就得

係咪呢隻？